{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Quel a été le premier RPG à présenter un combat en temps réel ?",
            "TrueAnswer": "Diablo",
            "FalseAnswer": [
              "Final Fantasy VII",
              "The Witcher 3",
              "World of Warcraft"
            ],
            "Explanation": "Diablo, sorti en 1996, a popularisé le combat en temps réel dans le genre RPG, révolutionnant ainsi la dynamique de gameplay."
          },
          {
            "Question": "Dans quelle série de RPG les joueurs assument-ils le rôle d'un Dragonborn ?",
            "TrueAnswer": "The Elder Scrolls",
            "FalseAnswer": [
              "Final Fantasy",
              "Dark Souls",
              "Mass Effect"
            ],
            "Explanation": "Dans la série Elder Scrolls, les joueurs incarnent des personnages Dragonborn capables d'utiliser de puissants cris en langue des dragons."
          },
          {
            "Question": "Quel type de RPG est le jeu 'Dark Souls' connu pour être ?",
            "TrueAnswer": "Action RPG",
            "FalseAnswer": [
              "Turn-based RPG",
              "Open-world RPG",
              "Tactical RPG"
            ],
            "Explanation": "'Dark Souls' est célèbre pour son combat en temps réel intense, sa personnalisation de personnage et son niveau de difficulté élevé."
          },
          {
            "Question": "Quel RPG a introduit le concept de narration non linéaire et de prise de décision morale ?",
            "TrueAnswer": "Mass Effect",
            "FalseAnswer": [
              "The Legend of Zelda",
              "Skyrim",
              "Persona 5"
            ],
            "Explanation": "Mass Effect permet aux joueurs de prendre des décisions cruciales impactant la narration du jeu, offrant ainsi des résultats narratifs divers en fonction de ces choix."
          },
          {
            "Question": "Quel RPG propose un système d'emploi permettant aux personnages de changer de profession ?",
            "TrueAnswer": "Final Fantasy Tactics",
            "FalseAnswer": [
              "The Witcher 3",
              "Divinity: Original Sin 2",
              "Kingdom Come: Deliverance"
            ],
            "Explanation": "Final Fantasy Tactics propose un système d'emploi unique permettant aux personnages de passer entre différentes classes avec des capacités et compétences distinctes."
          },
          {
            "Question": "Qui est l'antagoniste principal du RPG 'Final Fantasy VII' ?",
            "TrueAnswer": "Sephiroth",
            "FalseAnswer": [
              "Kefka",
              "Ganondorf",
              "Ardyn Izunia"
            ],
            "Explanation": "Sephiroth, ancien membre de SOLDIER, cherche à invoquer une créature magique mortelle pour détruire la planète dans 'Final Fantasy VII'."
          },
          {
            "Question": "Quel RPG a révolutionné l'utilisation des cinématiques dans les jeux vidéo ?",
            "TrueAnswer": "Metal Gear Solid",
            "FalseAnswer": [
              "Persona 5",
              "The Witcher 3",
              "Baldur's Gate"
            ],
            "Explanation": "Metal Gear Solid, sorti en 1998, a considérablement élevé l'utilisation des cinématiques dans les jeux vidéo, améliorant ainsi la narration et l'immersion."
          },
          {
            "Question": "Dans le RPG 'The Witcher 3', quel est le principal métier de Geralt ?",
            "TrueAnswer": "Sorceleur",
            "FalseAnswer": [
              "Mage",
              "Chevalier",
              "Alchimiste"
            ],
            "Explanation": "Geralt de Riv est un sorceleur, un chasseur de monstres professionnel doté de capacités améliorées et formé au combat, à la magie et à l'alchimie."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de RPG est célèbre pour sa narration axée sur les choix et ses multiples fins ?",
            "TrueAnswer": "The Witcher",
            "FalseAnswer": [
              "Fire Emblem",
              "Kingdom Hearts",
              "Dark Souls"
            ],
            "Explanation": "La série The Witcher met l'accent sur les choix du joueur, conduisant à des résultats narratifs divers et à de multiples fins distinctes en fonction des décisions prises tout au long des jeux."
          },
          {
            "Question": "Quel est le cadre principal de la série de RPG 'Fallout' ?",
            "TrueAnswer": "Amérique post-apocalyptique",
            "FalseAnswer": [
              "Europe médiévale",
              "Tokyo futuriste",
              "Mars colonisée"
            ],
            "Explanation": "La série Fallout se déroule dans une Amérique rétro-futuriste et post-apocalyptique, mêlant technologie avancée et éléments culturels des années 1950."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de RPG est reconnue pour ses environnements ouverts et sa riche histoire ?",
            "TrueAnswer": "Elder Scrolls",
            "FalseAnswer": [
              "Persona",
              "Tales",
              "Ys"
            ],
            "Explanation": "La série Elder Scrolls est acclamée pour ses paramètres ouverts et riches en histoire, offrant une exploration inégalée et une narration immersive."
          },
          {
            "Question": "Dans le RPG 'Persona 5', quel est le nom de code du protagoniste ?",
            "TrueAnswer": "Joker",
            "FalseAnswer": [
              "Shadow",
              "Phantom",
              "Rebel"
            ],
            "Explanation": "Le protagoniste est connu sous le nom de 'Joker' dans le Metaverse, où lui et ses alliés se livrent à des batailles psychologiques contre des désirs déformés."
          },
          {
            "Question": "Quel RPG a introduit le concept d'invocation de puissantes créatures pour aider lors des combats ?",
            "TrueAnswer": "Final Fantasy",
            "FalseAnswer": [
              "Sonic the Hedgehog",
              "Halo",
              "Minecraft"
            ],
            "Explanation": "La série Final Fantasy a popularisé le concept d'invocation de puissantes créatures, appelées Éons, Espers ou Éidolons, pour aider lors des combats."
          },
          {
            "Question": "Dans le RPG 'Kingdom Hearts', qui est le principal protagoniste ?",
            "TrueAnswer": "Sora",
            "FalseAnswer": [
              "Riku",
              "Mickey",
              "Kairi"
            ],
            "Explanation": "Sora, un garçon joyeux et aventureux, est le protagoniste principal de la série Kingdom Hearts, maniant la Keyblade contre les ténèbres."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de RPG est renommée pour ses mécanismes de combat en temps réel et de hack-and-slash ?",
            "TrueAnswer": "Devil May Cry",
            "FalseAnswer": [
              "Final Fantasy",
              "Dragon Quest",
              "Chrono Trigger"
            ],
            "Explanation": "Devil May Cry met l'accent sur des combats rapides et élégants, combinant des tirs et des attaques au corps à corps dans des batailles dynamiques et pleines d'action."
          },
          {
            "Question": "Quelle est la principale méthode de progression des personnages dans la plupart des RPG ?",
            "TrueAnswer": "Points d'expérience (XP)",
            "FalseAnswer": [
              "Pièces d'or",
              "Arbres de compétences",
              "Gestion d'inventaire"
            ],
            "Explanation": "Les points d'expérience (XP) sont la principale mesure de progression des personnages, gagnés en vainquant des ennemis et en accomplissant des quêtes dans la plupart des RPG."
          },
          {
            "Question": "Quel RPG a introduit le concept d'un système de décision dynamique basé sur la moralité ?",
            "TrueAnswer": "Fable",
            "FalseAnswer": [
              "World of Warcraft",
              "Monster Hunter",
              "The Legend of Dragoon"
            ],
            "Explanation": "Fable a inauguré le système de moralité dynamique, influençant l'alignement et l'apparence du personnage joueur en fonction des choix moraux effectués tout au long du jeu."
          },
          {
            "Question": "Dans le RPG 'Persona 4', où se déroule principalement le jeu ?",
            "TrueAnswer": "À Inaba",
            "FalseAnswer": [
              "Tokyo",
              "New York",
              "Londres"
            ],
            "Explanation": "Persona 4 se déroule principalement dans la ville rurale d'Inaba, où une série de meurtres mystérieux devient le point central de la narration du jeu."
          },
          {
            "Question": "Quelle série de RPG propose un mécanisme de jeu de capture, d'entraînement et de combat de monstres ?",
            "TrueAnswer": "Pokémon",
            "FalseAnswer": [
              "Final Fantasy",
              "Fallout",
              "Dragon Age"
            ],
            "Explanation": "La série Pokémon tourne autour de la capture, de l'entraînement et du combat d'une variété de créatures appelées Pokémon, mettant l'accent sur un combat stratégique au tour par tour."
          },
          {
            "Question": "Quel est le cadre principal de la série de RPG 'Dark Souls' ?",
            "TrueAnswer": "Monde fictif de dark fantasy",
            "FalseAnswer": [
              "Station spatiale",
              "Rome antique",
              "Cité sous-marine"
            ],
            "Explanation": "La série Dark Souls se déroule dans un monde fictif de dark fantasy rempli d'environnements complexes, d'une histoire unique et d'adversaires redoutables."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}